\SetVersePairs{
  {\item \VSup{24c}Métuat eum omne semen \MediatioC{Is}[rael,] \VSup{25}quóniam non sprevit neque despéxit afflictiónem \TerminatioCII{páupe}ris.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{24c}E respeitai-o toda a raça de Isra\Flexa*{el}[!] \VSup{25ab}Porque Deus não desprezou nem rejei\MediatioC{tou} a miséria do que sofre sem am\TerminatioCII{pa}ro.~\Responsorium},
  {\item \VSup{25cd}Nec avértit fáciem suam ab \MediatioC{e}[o,] et cum clamáret ad eum, exau\TerminatioCII{dí}vit.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{25cd}Não desviou do humilhado a sua \MediatioC{fa}[ce,] mas o ouviu quando gritava por so\TerminatioCII{cor}ro.~\Responsorium},
  {\item \VSup{26}Apud te la us mea in ecclésia \MediatioC{ma}[gna;] vota mea reddam in conspéctu timéntium \TerminatioCII{e}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{26}Sois meu louvor em meio à grande assem\MediatioC{blei}[a;] cumpro meus votos ante aqueles que vos \TerminatioCII{te}mem!~\Responsorium},
  {\item \VSup{27}Edent páuperes et satura\Flexa*{bún}[tur,] et laudábunt Domin um qui requírunt \MediatioC{e}[um:] ``Vivant corda eórum in sǽculum \TerminatioCII{sǽcu}li''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{27}Vossos pobres vão comer e saci\Flexa*{ar}[-se,] e os que procuram o Senhor o louva\MediatioC{rão}[:] ``Seus corações tenham a vida para \TerminatioCII{sem}pre!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{28ab}Reminiscéntur et converténtur ad \MediatioC{Dó}[minum] univérsi fines \TerminatioCII{ter}ræ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{28ab}Lembrem-se disso os confins de toda a \MediatioC{ter}[ra,] para que voltem ao Senhor e se con\TerminatioCII{ver}tam.~\Responsorium},
  {\item \VSup{28cd}Et adorábunt in conspéctu \MediatioC{e}[ius] univérsæ famíliæ \TerminatioCII{génti}\-um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{28cd}E se prostrem, adorando, diante \MediatioC{de}[le,] todos os povos e as famílias das na\TerminatioCII{ções}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{30c}Ánima autem mea illi \MediatioC{vi}[vet,] \VSup{31a}et semen meum sérviet \TerminatioCII{ip}si.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{30c}Para ele há de viver a minha \MediatioC{al}[ma,] \VSup{31a}toda a minha descendência há de ser\TerminatioCII{vi}-lo.~\Responsorium}
}